梁卓偉：全球恐六成人中招

2020-02-12 蘋果日報

中共戒炎乏力，世界衞生組織又助紂為虐，香港大學醫學院長、公共衞生學院講座教授梁卓偉接受外媒訪問時警告，武漢肺炎病毒可擴散至全球三分二人口。他引述不同專家估計，每名受感染者可以把病毒傳播給2.5人，意味病毒攻擊率高達六至八成。他亦慨嘆八個月來的社會動盪，令香港難以團結抗疫。

英國《衞報》昨日刊出題為〈冠狀病毒若失控可感染六成全球人口〉的報道，文章引述即將出席日內瓦世衞專家會議的梁卓偉說：「全球六成人口是個可怕的大數目，即使死亡率1%，死亡數字仍是巨大的。」

指抗爭令港人不團結抗疫

梁卓偉表示，他會向世衞提出當務之急是找出疫症的散播情況，其次是檢討中國防疫措施是否奏效，如果答案是肯定的話，其他國家也可仿效。至昨日，中國大陸的武漢肺炎死亡人數已超過1,000宗。[[size=4]/size=4]

對於六成人口感染這個預測，他補充說：「會否有六至八成全球人口受感染？未必。疫潮或者會以浪接浪方式散播，病毒或者會自我約束其殺傷力，因為如果病毒把所有人殺死，自己也會消失。」對於中國封城做法，他分析說：「假設措施奏效，但你能停學多久？你能封城多久？你能限制人們到商場購物多久？一旦你把禁令解除，疫潮會否重來？這些都是真實的問題。」

至於香港防疫工作，梁卓偉指出，抗疫需要特別的信任與團結，但經過八個月來的社會動盪，最後一滴社會成本都已耗光，「疫潮就在最壞的時候來到……當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？」

他亦慨嘆八個月來的社會動盪，令香港難以團結抗疫。

笑

全部支那種瀨晒 都仲有幾廿億quota

關咩事

他亦慨嘆八個月來的社會動盪，令香港難以團結抗疫。

如果真係感染三分二人口，得區區一個香港團結有咩用，要全球團結抗共先有用啦

他亦慨嘆八個月來的社會動盪，令香港難以團結抗疫。

屌你老母林鄭唔一早封關團你老母結咩，唔一早封關團黎托柒咩
咁都有得賴好撚野

問題從來都唔係港人
港人無政府而家都無穿無爛

最衰都因為佔中

到底講緊政府 定 醫護罷工

梁卓偉呢隻走狗扮屌完大佬之後，最後都係要搵個位嚟屌你班香港人賤民搞搞震

其實我地係好團結
梁生係咪講緊藍絲唔團結

最衰立唔到廿三條呀

死左膠鬼佬做乜姑息養奸
而家支那搞到冚球剷開心啦

最緊要有出前一丁!

真？搞笑？

好記得條撚屌第一個記者會大大聲話封關無咁嘅需要喎
又話相信科學
最後咪社區爆發

但經過八個月來的社會動盪，最後一滴社會成本都已耗光，「疫潮就在最壞的時候來到……當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？」

似係中立 有位走

黃圈好大機會得救, 因為團結
藍圈死清光

請以此推測計出總死亡人數

真香港人 自救
大自然定律會淘汰藍絲廢老

四千幾萬人死 同西班牙流感差唔多

對於六成人口感染這個預測，他補充說：「會否有六至八成全球人口受感染？未必。疫潮或者會以浪接浪方式散播，病毒或者會自我約束其殺傷力，因為如果病毒把所有人殺死，自己也會消失。

戴返個頭盔先

應該係話八個用來嘅抗爭
令中央決心清洗香港人
要林鄭做醜人

做得呢啲咁高位嘅狗都係典型賤種狗嚟

最衰佔中

藍屍1
黃絲0

有個專家話去到20%
見到自己友會留手

同埋叫人唔使戴口罩

問題係老共俾你d數據係假架
你點科學都死啦
真係死讀書

自己友？

即係明示林鄭有心靠害

抗體

當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？

吓？團結？
捉鬼、逼退勇武、睇住人俾藍絲捉乜都唔做、淨係識投票、罷工得把口既黃圈你同人講團結？唔好撚玩啦

受佔中影響😂

抗疫喎ching
唔使屌鬼住
移玉步去番.0.個理大春post

賴卓偉

個政府連買口罩比醫護都做唔到,關動盪咩事
弱智梁卓偉
而家係香港人團結自救,你政府係度拖後腳

錯唔晒 依家仲信政府=自殺
03年果陣仲有可信性 管治到

叫班警犬，毅進仔抗疫囉⋯⋯

佢哋咁撚威叫人有事唔好報警，咁佢哋有事咪唔撚好去醫院睇醫生囉！

香城教育電視: 請你哋將一部份口罩經由黃店派出

大陸團結抗疫都唔掂

梁卓偉呢句等如話畀人知佢唔係手足
而家香港人都不知幾團結

病毒或者會自我約束其殺傷力，因為如果病毒把所有人殺死，自己也會消失。

講到隻毒好似有自我意識咁

他亦慨嘆八個月來的社會動盪，令香港難以團結抗疫。

吓？！宜家個個香港人人心忹忹 都係靠自己抗疫
區議員，中箭，wiki幫手口罩貨源
文宣手足出文宣傳遞衞生知識
(衞生處啲fake newa趁走淋啦屌佢個閪)
好團結喎

宜家係得政府最唔想抗疫咋喎

咁都要加一句抹黑抗爭
呢條友果然係柒婆頭馬

下,抗爭令香港人好團結齊心抗疫喎
係政府唔團結自我孤立only

美農已經加大生產，而且人口急降7.5到16%，大把嘢食使食罐頭？

一日最衰都係送中

抗疫咪姐係抗爭囉，你唔ko個政府點抗疫呀而且對家根本無將抗疫同抗爭分開睇

不過你要單獨講抗疫吖嘛
好團結咁去買口罩兩盒thanks
好團結咁去買消毒藥水
好團結咁去笑柒藍絲信埋啲fake news搶可樂
好團結咁去用把口支持醫護罷工求封關
好團結咁去買口罩俾醫護做埋政府同醫管局果份變相令情況更尷尬

仲好團結咁拒絕200萬人一齊勇武、200萬人一齊罷工罷課
真係好團結，無得輸

若感染2/3，點解另外1/3不受感染？

再一次證明梁卓偉係一條食屎狗

有藥醫既叫抗疫
無藥醫既叫延緩死期
係都要逃避現實
美國佬隻新藥到香港人手未？

應該團結藍屍狗愛🐷共，一齊做🐷奴，共享無漢的榮耀

上面講緊可防可控
梁卓偉係度危言聳聽 危害國家安全

宜家香港好團結 不論黃藍都憎死林奠

又入示威數

佢講緊柒婆

仆你個街 肺炎都有得受佔中影響

中國病毒已滲透每個角落
中共爪牙已滲透每個國家

世界末日

依家藍絲都屌政府

佢意思係政府市民兩邊唔會合作
市民講咩政府都唔會做
政府講咩市民都唔會信

呢個客觀事實黎

挑，不如索性話一日最衰都係佔中。

一早叫你封關又唔封，仲有咩好講。

真正既香港人係史上最團結既時刻
藍屍廢老除外 個D算滯港支那

譚德塞收美金

睇左做梁朝偉

呀梁教授你肯放棄林奠直接幫市民抗疫，就會知道我哋有幾團結
你企喺政府嗰邊自然俾人孤立

好撚團結喎

劉細良: 經歷過林肯等等全球奮鬥估唔到今日重有黑奴

咁佢身為藍絲
實感嘆啦

李寧院士售實驗室動物獲利千萬被囚

自己唔進化
你林肯解放幾多次都冇用

因為無人想幫佢呢條藍絲
所以先話我地唔團結啫

監獄而家咩環境？有冇肉食

「疫潮就在最壞的時候來到……當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？」

係唔係直接講緊林奠?

我就係想黑警藍絲回力鏢咁中晒

最緊要係你自己中dllm

賤種藍屍死都要入位

病毒或者會自我約束其殺傷力，因為如果病毒把所有人殺死，自己也會消失？？？

我睇左d乜

驚到訓唔到覺

的確 如果唔係勇武傷既傷 死既死 拉既拉 灰心既灰心
一早已經強行封左關

各國應該立即對中國實施核導彈飽和攻擊，殺死病毒

有子彈果啲走, 叫打遊擊
無子彈果啲走, 叫走佬
唔好人人唔出街用個"抗"字 , 果啲叫避疫 !

藍絲就理撚得佢喇
898

如果唔係過去八個月，新年流流肯定幾十萬人擁港旅遊咪仲多人中招，佢都烚戇

團結你老母

香港第一賤畜梁卓偉！1星期前話封關唔科學，今日：「零入口」是最好的防疫方法。

SOURCE:

港大醫學院院長梁卓偉在一個電台節目表示，從公共衞生角度，要將輸入個案數目減至最低，就要將所有關口封閉，禁止所有本地已有傳播鏈的地區人士入境，形容「零入口」是最好的防疫方法。

對於政府日前宣布，要求所有從內地入境人士強制接受檢疫14天，梁卓偉說，本港居民需要自律地留在家中隔離，但對旅客而言，酒店設中央冷氣系統，如旅客分散在不同酒店自我隔離，風險較高，建議首選隔離營，或徵用整棟酒店或者住宅大樓用作隔離檢疫。

對於有報道引述擔任抗疫督導委員會專家顧問的福田敬二指，疫情未必在夏天受控。梁卓偉在節目後說，認同有關說法，指沒有科學數據顯示疫症可在濕度或溫度高的環境緩和。他指，新加坡及泰國現時天氣炎熱，但同樣出現本地傳播個案，強調如單靠天氣作防疫的主軸策略，只是望天打卦，不科學也不切實際。

梁卓偉又說，政府已實施多項防疫工作，相信可舒緩疫情。他認為，當前急務是要將所有傳播鏈及有可能被感染人士馬上隔離及檢疫，讓疫情擴散情況減至最低，但要在未來兩星期完全沒有新增確診個案，應該要更努力及非常僥倖。

Thanos開心了

S級屎忽鬼

咁佢係咪即係屌鳩緊林鄭玩野

阿梁教授唔係話相信世衛科學判斷㗎咩？
兩個禮拜前先話乜鳩嘢瑞士芝士填窿窿唔使驚
宜家識驚嗱？？

同人講自己係專家羞唔羞恥呀垃圾

佢話緊林鄭唔肯合作

事實黎

冇呢8個月動盪

香港人，唔會識要求封關唔會識割席中國人
醫護，唔會識搞罷工要求封關
市民，唔會識反抗隔離營起係隔離

冇呢8個月，香港人只會覺得林鄭嘅一切謊言
都係為咗香港人，然後「團結」咁

接受一切無撚用嘅防疫措施
進一步損害香港人，甚至香港。

Agger 但好多巴絲似乎唔係咁諗

失控既湖北省5000萬人有三千萬人中招，二百萬人死亡？

條撚樣都唔係好科學

我去南美州避一避

佢係講政府得唔到信任，無團結民眾抗疫能力

幸好有最近八個月既社會動盪，香港人先至唔再相信港共政府，先至有醫護罷工要求封關，手足先至會一早儲口罩，更多人冇番大陸過年。

如果八個月黎跟哂林鄭個死仆街支笛，死傷必定會更多啊！

in Gay Leung We trust

應該係imply緊natural selection
殺哂幫自己繁殖嘅宿主自己都冇得玩

得香港人自己，缺少個組織去負責處理要做嘅嘢(i.e.政府)，係爭啲。一係就整過個新嘅出嚟。

梁生好醒目，知道形勢不妙，最近頻頻留低啲出位講話，當有日香港正式成為疫區，唔洗成為千古罪人！

梁卓偉個仆街之前又話要講科學，世衞好科學，所以要跟世衛建議，我屌你老母，次次講嘢都唔同

根據上次區議會選舉結果推算，香港應該只有四成人會被物競天擇所淘汰。

呢條牆頭草，係奶共就奶到底啦

奶奶下先覺得臭呀？？

呢家出黎鳩up兩句想攞光環？？呢家香港社區爆發當初你有份造成架！！！

戴咗口罩或者豬嘴先難傳染啲喎, 佢係咪諗錯咗呀

印度可能成為最後贏家

即係想講
佔中導致唔封關

內地省同省之間都係度互搶物資又唔見佢嘆

戴口罩講唔到野

黑警3 萬人，如果6 成中招，得返萬零人，就係起義清算之日，時代革命，光覆香港

最唔團結咪佢囉
封關唔科學

關咩抗爭事

係林鄭條臭西死唔肯封關，搞到咁！

話為左中港兩地走既人著想？

為左呢班小數人要害撚死曬所有人呀，

你個腦用黎裝飾架？

點解中港兩地走呀，因為冇屋住，

咪又係你班仆街囉，囉必需品去抄呀！

你唔撚係反社會人格真係鬼撚信！

政府失信 社會撕裂 藍想黃死 黃想藍死
同心？同佢老母啦

「病毒或者會自我約束其殺傷力」

佢講到好似玩Plague inc.咁，有人睇住個致死率，高得濟就人手devolve病徵

真係全球六成人中招既話第三次世界大戰啦

條撚樣唔係話「戴口罩講唔到野」既咩

讓撚晒啲口罩出黎啦

港大之恥！華仁之恥！

奶咗共真係講嘢都on99

四年來的第一次世界大戰，令歐洲民眾難以團結抗疫
咁都做到教授？

香港事實係變得兩極化
得多數派同少數派
最大鑊係當權者仲要係少數派

佢話帶口罩講唔到野果下已經知佢咩料

#it3#husky

WHO 表示，沒事兒

政府與民為敵
唔封關害死人

病毒或者會自我約束其殺傷力，因為如果病毒把所有人殺死，自己也會消失。

咁撚醒？

睇到呢句就無睇落去

反而要多謝有呢八個月社會運動
令香港人一早睇穿港共政府垃圾
香港人預早自救

「至於香港防疫工作，梁卓偉指出，抗疫需要特別的信任與團結，但經過八個月來的社會動盪，最後一滴社會成本都已耗光，「疫潮就在最壞的時候來到……當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？」

呢句係咪講緊7婆？

請問點團結？
出來食百家宴團結啊？

良知港人最團結就係呢一刻，唔團結果班人係自私自利藍絲

唔係好信會感染到美國

呢個係事實
病毒雖然對人負面影響多
但佢需要嘅都係生存 宿主死得快而佢又傳唔開去佢都會死曬
最好就係好似蝙蝠呢類自然宿主咁 大家共生但又死唔去

梁生眼中嘅團結就係威權
政府講乜你就要做 唔準say no

重點係歸咎暴徒

我們關也不封，還不夠團結嗎

「病毒或者會自我約束其殺傷力」

佢係病毒條蟲？

多謝林鄭
做左名留臭史的千古罪人

團結做乜？殺晒d中國人？

聽完佢芝士論後，
我已經唔會再當佢專家看待，
專家首要嘅公信力，佢已經破咗產。

咱們中國牛b死了
這下可以超英趕美了

共匪

不嬲都係講緊社會動盪嘅始作俑者係林鄭月娥
有咩問題

係
永遠中招冇口罩就係果理藍絲

就算死8成人～so what

梁醫生平時睇病係唔帶口罩定唔講野？

呢條撚樣應該拎去打靶 告鳩佢謀殺
一開始又叫唔好封關 仲要叫人唔好帶口罩 累死幾多人？
根本係千古罪人

其實又可以咁睇，佢可能話緊政府擺明鬥氣係要整死你班賤民吹咩
因為市民做緊好正路嘅抗疫工作，係得政府不作為

條友不嬲係共狗

支那佔六成就得啦

他亦慨嘆八個月來的社會動盪，令香港難以團結抗疫。

係啦
d狗而家用撚晒醫護d 裝
仲亂鳩咁拉人

關閪事咩
係林鄭條八婆放棄呢個挽回民心大好機會
點都要同市民作對之嘛

唔係我地團結屌鳩佢
佢條撚樣仲叫緊人唔好帶口罩呀

至於香港防疫工作，梁卓偉指出，抗疫需要特別的信任與團結，但經過八個月來的社會動盪，最後一滴社會成本都已耗光，「疫潮就在最壞的時候來到……當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？」
綿裡藏針

就係社會運動，
先令咁多人提早入貨
靠777大家罩無得用啦

呢條撚樣歷史會留臭名
叫人唔洗戴口罩
唔洗封關

香港疫情爆發既千古罪人

咁確唔確診都無所謂啦

6 成人中招 根本無可能醫到

即係靠自身免疫系統啦

即係覺得我地唔做順民所以柒婆就係到鬥氣？

又真係幾難既，資源去晒黑警度

佢唔屌林鄭
社會點解會動咁？

柒婆隻走狗嚟

支共謊稱新增確診宗數正在下降，而家連感染全球0.006%都未有

有錢落袋㗎，你當佢傻嘅咩

有史以來最團結 黃藍上下一心
唔聽話既係政府

如果所有公務員一齊罷工，贏撚咗好耐

係777要鬥氣攬炒

不如又瀨2014佔中

佢係咪鬧緊林鄭鬥氣唔肯封關？

垃圾教授

當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？

袁國勇個啲專家領導就已經好好多啦。
係條柒婆將自己臉子放高於市民生命。

抗爭令政府呃市民變得困難，不過呃唔到都無所謂，反正有三萬隻狗黎逼你信我

回不去了

叫林鄭封關好撚團結
做咗未?
抗疫?

真班藍廢唔肯團結戴口罩

依個淋病既專家狗
係想幫政府轉移視線
等啲人以為傳播好普遍, 香港多左 Case 唔係淋病造成等

咪就係當權者別有用心
唔團結抗疫囉

病毒可能會自我約束
香港班官真係覺得乜撚野都會自律

專家食屎啦

得你睇到依個意思
擺明又想咩都賴到運動啦 你閱讀理解拎U架？
信政府？死左十世啦

呢D就係老一輩既所謂"精英"

中國武漢肺炎

冚球剷

當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？

都講到咁白

//他亦慨嘆八個月來的社會動盪，令香港難以團結抗疫。//
宜家唔肯抗疫個個係你同個ON9政府WOR
屌你老母一開始仲要講ON9野

佔中導致武漢肺炎擴散

屌你老母真係人渣垃圾黎
香港政府極度無能佢唔撚柒屌
講乜撚野八個月社會動盪
講d野都幾廢 鬼唔知呀媽女人
成篇野可以唔使睇
最後祝佢冚家武漢肺炎

難怪中共放棄治療 直接開工

到左抗疫時期，政府仍然迴避問題、唔係上身、講多過做、叫市民自己做多過自己做、叫私企做而自己唔做、日日多謝中央刷鞋，叫人點信政府有心為市抗疫

梁卓偉：戴口罩會講唔到野自從佢講哩句之後，佢講乜我都唔會信佢

基本上反送中個班會團結
支持送中個班先會唔團結

2000000/7000000

三成肯企出黎遊行嘅深黃冇事

其實佢無講錯, 佢都係從第三方角度睇
呢八個月已令政府失去管治能力.
而家疫情一出當然無動員力

佢又無話過責任在抗爭者一方

又吹大

奶共一名

講人話/科學化指數

何柏良>袁國勇>>>>>>>梁卓偉

想吹大等外國幫手救支那?

乜撚數據都冇, 呢D 9UP 有咩意思?

團結冇病了
我哋好團結
藍屍又好團結

指抗爭令港人不團結抗疫
屌你老母 藍屍唔想同我地團結咋

呢條撚屌可以唔理
聽番袁國勇講就得

科學 一定要信科學 一定要信科學
一定要摒棄政治
我地係唔會封關

死亡率係2%就係

武漢既確診患者
平均係一傳十四喎

唔會啦
班醫護要拎光環梗係要醫警犬

如果冇左八個月運動，香港已經變成武漢了

屌你老味 r0值有2.5就代表有六成人中招 咁根據維基 百日咳有5.5 白喉有7 麻疹有18 咁咪10成人中招？

無可能啦

姓賴

又係你呀sir

我哋好齊心呀...

梁卓偉真係仆街中嘅仆街

如果帶領社會抗疫？

講畀淋病聽㗎？

屌你老母咁都有得賴，又唔見班狗去守隔離營

好團結，八成人反對林鄭

最唔團結係班屎忽官

個病幾勁幾勁都冇意思，政府都係唔會理

此句最中肯：「疫潮就在最壞的時候來到……當社會出現如此鴻溝，你還能如何帶領群眾？」
即責在當權者。

究竟毒撚可唔可以生存到

我地唔撚團結就唔會隻病毒淨係殺你藍絲啦

政府無能就blame市民唔團結
勁

今日大陸數字跌咁多先黎講

咩八個月唧
一日都係佔中

如果真係6成人會中
香港應該全滅

賴抗爭都唔屌7政府
收皮啦

香港人前所未有咁團結喎，而家係狗唔撚做野，政府不作為一味奶共

屌佢老母幾個星期前先叫人唔駛戴口罩，唔好講政治

依家咪團結緊個個屌柒婆

此文必火

呢條友個格似足"渣住benz，彈你鼻屎"個種人

柒婆冷笑一聲：呢家講咩鴻溝已經無意思

隻病毒肯定醒過林病，而且自我約束力會好過班黑警

屌你, 死一百個白人, 美國就可以發動戰爭. 六成人中招, 我諗第三次世界大 戰都來.

應該係，2019年6月示威已經載口可惜好多人唔贊成，變左抗疫困難